港大候選學生會：DQ激發使命感

港大候選學生會：DQ激發使命感

要聞

「星衍」會長黃程鋒（左）指，若當選冀與新校委建立良好關係；圖右為候選外務副會長彭家浩。何家達攝

【本報訊】香港大學學生會幹事會原本面臨「斷莊」，但在最後一輪補選期，殺出一組7人內閣「星衍」。「星衍」候選會長黃程鋒就讀法律學院二年級，去年人大第5次釋法導致6名議員被DQ，激發了他的使命感。香港政局沉淪，黃程鋒視為投身學運的最佳時機，「如果話大學生係社會嘅未來，咁學生會更加唔可以喺呢個時候缺席」。

稱立場貼近本土派

「星衍」內閣成員包括6男1女，候選會長黃程鋒透露，早於去年底周年大選期間已組好班底，但當時其中1名成員家中發生急事，決定全莊退出，「我哋得7個莊友，已經比原定一支莊14人少一半，所以一個都不能少」。最終大選期結束，學生會幹事會無人成功參選，眼見3月是最後一次補選機會，剛巧該名成員的家事已解決，決定捲土重來。

黃程鋒是法律學院二年級生，亦是去屆港大學生會評議會的普選評議員，其內閣特別關注港大來年的管理層變動，「星衍」計劃9月舉辦論壇，要求新任校長張翔跟學生對話。
黃程鋒亦計劃同步競逐校委會本科生代表席位，如成功當選，料5月接替上屆學生會會長黃政鍀，「今年咁啱有好多特首任命嘅校委、其他校委（任期）到期，希望可以同新校委建立更好嘅溝通關係」。

根據資料，7名由前特首梁振英任命的港大校委、包括主席李國章，以及4名港大民選教職員校委，最少共11人的任期今年陸續屆滿。
問到內閣的政治理念，黃程鋒稱主要有兩大立場，分別為主張香港人利益優先，在重大議題如反對一地兩檢、反對《國歌法》上將旗幟鮮明，其次是捍衞自由、民主及法治等香港的核心價值，算是貼近「本土派」立場。

黃程鋒坦言一旦當選，任內不會重新加入學聯，「我相信過去幾年學界係發展咗另一種新模式，模式亦都慢慢成形」。候選外務副會長彭家浩亦明言，不打算出席支聯會六四燭光晚會，「星衍」認同以人道立場悼念六四，但不贊成以愛國情懷包裝，「暫定跟港大學生會傳統，重漆太古橋、洗刷國殤之柱一定會做」。

■記者周婷

相關新聞

「星衍」會長：有心理準備抗命被捕
要聞 4小時前